[{"ExamID":51,"Question":"1. 「不要把所有的雞蛋放在同一個籃子裡」的投資策略可以降低何種風險？ (A)非系統風險    (B)系統風險   (C)利率風險   (D)景氣循環風險 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":52,"Question":"2. 證券的價格決定於： (A)大多數人的交易決策  (B)投資銀行   (C)交易所   (D)發行公司 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":53,"Question":"3. 何者屬於景氣同時指標？ (A)工業及服務業經常性受僱員工人數    (B)工業生產指數 (C)製造業存貨率        (D)工業及服務業受僱 員工淨進入率 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":54,"Question":"4. 固定收益證券承諾： (A)定期支付固定利息  (B)對公司有選舉權 (C)保證價格上漲  (D)配發股利 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":55,"Question":"5. 若某地方政府預算赤字增加，則投資該地方政府債券的投資者，其所面臨的違約風險會： (A)變大     (B)變小    (C)不變    (D)無法判斷 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":56,"Question":"6. 若小達欲 100% 投資於較低風險的資產中，且 不想花時間管理其投資組合，下列何者較適合 他？ (A)貨幣市場基金        (B)成長型股票基金 (C)數種不同的貨幣市 場工具      (D)數種不同的股票 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":57,"Question":"7. 以每股 65 元融資買進某公司普通股股票 2,000 股，融資比率為 40%，則最初自備投資金額為： (A)56,000 元    (B)78,000 元   (C)84,000 元   (D)140,000 元 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":58,"Question":"8. 假設 甲股票的報酬率標準差為 10% ，乙股票的報酬率標準差為 60% ，丙股票的報酬率標準差為 25% ，請問投資人應選擇哪一支股票？ (A)甲股票     (B)乙股票   (C)丙股票   (D)無法判斷 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":59,"Question":"9. 安真以每股 20 元買進 1 張普通股，並於 3 個月後以每股 23 元賣出，期間並收到現金股利。若安真投資該普通 股之報酬率為 20% ，則現金股利應為： (A)0.8 元     (B)1 元    (C)1.5 元   (D)2 元 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":60,"Question":"10. 購買零息債券相較其他債券是可以避免哪項風險？ (A)利率風險    (B)違約風險   (C)購買力風險  (D)再投資風險 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":61,"Question":"11. 股利固定成長之評價模式 ─ 高登模式（Gordon Model ）在何種情況下無法適用？ (A)折現率小於股利成長率      (B)折現率大於股利成長率 (C)股利成長率小於 0       (D)股利成長率等於 0 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":62,"Question":"12. 當預期利率上漲時，投資人的公債操作策略為： (A)將短期公債換成長期公債     (B)將票面利率低的公債換成票面利率較高的公債 (C)將面額大的公債換 成面額小的公債   (D)持有原來的公債不 變 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":63,"Question":"13. 何種物價指標的變化，是一般人民購買物品時最能感覺到的？ (A)躉售物價指數   (B)消費者物價指數 (C)進口物價指數  (D)出口物價指數 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":64,"Question":"14. 小明買入市價 65 元之股票，假設該公司每股稅後盈餘為 5 元，請問其本益比為多少倍？ (A)10 倍     (B)11 倍    (C)12 倍    (D)13 倍 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":65,"Question":"15. 按投資人所面臨的風險排列，以下四種金融商品的風險通常何者最高？ (A)國庫券     (B)公司債   (C)可轉換公司債  (D)普通股 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":66,"Question":"16. 央行何種政策會使貨幣供給減少？ (A)調升重貼現率  (B)買回國庫券  (C)調降存款準備率  (D)抑制臺幣過度升值 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":67,"Question":"17. 比較兩種以上的投資商品的風險時，為了衡量系統性風險的差異，一般而言會使用哪一類指標？ (A)貝它係數   (B)變異係數   (C)標準差    (D)變異數 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":68,"Question":"18. 產業分析對股票分析的重要性在於： (A)不同產業的股票表現差異性大    (B)選對產業比選對個股重要 (C)選對產業比市場研 判重要     (D)不同產業股票價格 有 齊漲齊跌現象 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":69,"Question":"19. 若一投資組合為所有相關期望報酬率的投資組合中，風險最小者，則我們稱此投資組合為： (A)市場投資組合  (B)最小變異投資組合 (C)效率投資組合   (D)切線投資組合 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":70,"Question":"20. 下列敘述何者不正確？ (A)VR 值愈小，為超賣現象     (B)KD 值永遠介於 0 與 100 之間 (C)RSI 選用基期愈短 愈敏感但準確性愈低  (D)當 K 線突破 D 線時 即為賣出訊號 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":71,"Question":"21. 在 K 線型態中，先陰後陽的相逢線（Meeting Lines ）可視為： (A)頭部訊號   (B)底部訊號   (C)盤整訊號    (D)連續型態 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":72,"Question":"22. RSI 指標之最小值應是： (A)0     (B)-1    (C)1      (D)0.5 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":73,"Question":"23. 當股價向下跌破箱形（Rectangle ）整理的區間時，成交量配合放大，則股價通常會： (A)繼續上漲   (B)回檔整理重回箱形 (C)繼續下跌    (D)方向不定 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":74,"Question":"24. 若證券預期報酬率等於無風險利率，則貝它（Beta ）係數為： (A)0     (B)1     (C)-1     (D)不一定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":75,"Question":"25. 若一市場為半強式效率市場，則： (A)此一市場必可以讓技術分析專家賺取超額利潤  (B)股價未來之走勢可以預測 (C)投資小型股的獲利 通常比大型股為佳    (D)此市場僅可能使內 部人賺取超額利潤","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":76,"Question":"26. 一般而言，投資人在選擇投資計劃時： (A)應選擇風險最高的計劃       (B)報酬率最高的計劃通常風險程度最低 (C)報酬率最低的計劃 通常風險程度最低    (D)風險程度和報酬率 之間並無關係 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":77,"Question":"27. 下列何種方法提列呆帳最能符合收入與費用配合原則？ (A)應收帳款餘額百分比法 (B)銷貨百分比法 (C)帳齡分析法   (D)直接沖銷法 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":78,"Question":"28. 製成品週轉率等於： (A)製成品成本／在製品存貨     (B)製成品成本／製成品存貨 (C)銷貨成本／在製品 存貨     (D)銷貨成本／製成品 存貨 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":79,"Question":"29. 下列哪一項屬於流動資產？ (A)高階主管人壽保險現金解約價值（受益人為公司） (B)意圖控制某一公司而購買的該公司股票 (C)指定用途為購買不 動產、廠房及設備的現金   (D)應於 18 個月後收取的應收分期付款金額\r\n","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":80,"Question":"30. 關於存貨永續盤存制的平均成本法，下列何項敘述正確？ (A)在期末計算加權平均成本     (B)每次銷貨後即計算新的單位成本 (C)每次進貨後即計算 新的單位成本   (D)每期期末盤點存貨 後才算出銷貨成本金額 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":81,"Question":"31. 下列何者屬於現金流量表中的籌資 活動部分？ (A)購買設備   (B)現金增資   (C)購買債券投資   (D)處分設備所得款項","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":82,"Question":"32. 編製現金流量表時，公司通常不需要下列哪一種資訊？ (A)去年之資產負債表 (B)去年之綜合損益表 (C)今年之資產負債表  (D)今年之綜合損益表","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":83,"Question":"33. 應付公司債折價與應付公司債溢價： (A)皆為遞延借項       (B)屬於損益科目 (C)兩者皆屬於負債類 科目     (D)前者為資產科目， 後者為負債科目","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":84,"Question":"34. 發行五年期具有可轉換權利之公司債，在財務報表中應列為： (A)流動負債   (B)長期負債   (C)權益    (D)其他負債 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":85,"Question":"35. 不動產、廠房及設備之取得成本應包括購價，並： (A)加計延遲付款之利息      (B)扣除現金折扣 (C)加計搬運不慎損壞 修理之成本    (D)選項(A)(B)(C)皆正 確 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":86,"Question":"36. 財務槓桿指數大於 1 ，則： (A)表示普通權益報酬率小於總資產報酬率  (B)舉債經營有利 (C)負債比率大於 1       (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":87,"Question":"37. 某公司相關資料如下：流動負債 20 億元、非流動負債 30 億元、流動資產 50 億元、非流動資產 50 億元，則該公司的負債比率為何？ (A)50%    (B)60%    (C)70%    (D)80% ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":88,"Question":"38. 下列何者係在分析企業資產使用之效率？ (A)權益／平均資產總額      (B)流動資產／平均資產總額 (C)不動產、廠房及設 備／平均資產總額  (D)銷貨收入淨額／平 均資產總額 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":89,"Question":"39. 在計算稀釋每股盈餘時，何者非為「約當普通股」應考慮項目？ (A)可轉換公司債       (B)可轉換特別股 (C)附認股權公司債       (D)長期公司債 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":90,"Question":"40. 「相同企業不同期間或不同企業相同期間的類似資訊能夠互相比較對資訊使用者才有意義」，係指會計資訊的品質特性之： (A)完整性    (B)攸關性   (C)可行性   (D)比較性 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":91,"Question":"41. 銀行人員審核企業之財務報表以決定是否核准短期貸款時，下列何種比率最不具重要性？ (A)每股股利   (B)存貨週轉率  (C)速動比率   (D)流動比率 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":92,"Question":"42. 下列有關應收帳款之敘述，何者正確？ (A)應收帳款高，償債能力高      (B)應收帳款較大之公司，其應收帳款週轉率一定較低 (C)應收帳款之備抵呆 帳評估應以稅法規定為準  (D)償債能力評估時亦 應注意應收帳款之品質 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":93,"Question":"43. 中里公司採定期盤存制，2017 年度該公司銷貨成本為$10,000 ，期初存貨$5,000 ，本期進貨$20,000 ，則期末存貨為： (A)$10,000   (B)$15,000   (C)$25,000   (D)$35,000 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":94,"Question":"44. 下列哪一事項可能會導致資本公積之金額變動？ (A)發放現金股利  (B)前期損益調整  (C)提撥法定盈餘公積 (D)庫藏股票交易 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":95,"Question":"45. 採權益法評價之長期投資，若取得其現金股利，應借記現金，並貸記： (A)股東權益   (B)投資收益   (C)股權投資   (D)營業收入 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":96,"Question":"46. 依員工認股計畫買回之庫藏股，若逾期未轉讓予員工 ，則應如何處理？ (A)列為長期投資  (B)列為股本之減項 (C)辦理減資   (D)列為短期投資 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":97,"Question":"47. 下列有關資本公積之敘述，何者不正確？ (A)資本公積可用於彌補虧損     (B)資本公積可用於轉增資 (C)資本公積可用於配 發現金股利    (D)企業合併溢額應列 入資本公積 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":98,"Question":"48. 下列有關綜合損益表之表達，何者不正確？ (A)應揭露稅後淨利       (B)原則上應以多站式方式表達 (C)公開發行公司應計 算每股盈餘    (D)顯示特定期間之財 務狀況 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":99,"Question":"49. 下列 哪一項交易不論是現金基礎還是應計基礎，都會導致本期淨利降低？ (A)現金購入存貨商品      (B)賒購商品存貨一批 (C)現金支付兩個月的 房租押金    (D)開即期支票一張支 付本月份水電費 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":100,"Question":"50. 公司賣出庫藏股票價格如果較原先取得價格高時，對於財務報表之影響為何？ (A)將產生利益   (B)將增加損失  (C)將使權益增加   (D)可作為股本加項 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]